## О системе

Система предназначена для мониторинга перемещения поситителя на мероприятии. 
У каждого поситителя есть штрих-код, который сканируется сканером штрихо-кодов (далее - пикалка).
В системе присутствует два варинта агента:

* ./PYSQLITE3 - для работы в ОС Unix (Python3, SQLite3) 
* ./MR3040 - для работы в OpenWRT TP-LINK MR3040 (модуль USB HID для ядра)

Парсинг файлов на сервере находится в:

* ./SRV - парсинг файлов на сервере


## Структура данных агента

Все данные хранятся в текстовых файлах

* Файл протокола heartbeat: MR3040-**<station_id:02d>**-beat.txt 
* Файл данных: **<hostname\>**.**<секунды, прошедшие с 01.01.1970\>**.txt

Содержание файл данных содержит следующие колонки, разделённые пробелом:

* **station_id** - зал (местонахождение пикалки) 
* **sec** - количество секунд с 01.01.1970
* **msec** - количество милисекунд
* **id** - идентификатор в штрих-коде 
* **hostname** - название устройства (рабочей станции, роутера) 

## Уведомления

Для уведомлений предполагается использовать telegram


## Лицензия

Распространяется по лицензии GPL
